# Epistola B. Pauli Apostoli ad Philemonem {#ad_Philemonem}

## 1

Paulus vinctus Christi Jesu, et Timotheus frater, Philemoni dilecto, et adjutori nostro,
^2^ et Appiæ sorori carissimæ, et Archippo commilitoni nostro, et ecclesiæ, quæ in domo tua est.
^3^ Gratia vobis, et pax a Deo Patre nostro, et Domino Jesu Christo.


^4^ Gratias ago Deo meo, semper memoriam tui faciens in orationibus meis,
^5^ audiens caritatem tuam, et fidem, quam habes in Domino Jesu, et in omnes sanctos :
^6^ ut communicatio fidei tuæ evidens fiat in agnitione omnis operis boni, quod est in vobis in Christo Jesu.
^7^ Gaudium enim magnum habui, et consolationem in caritate tua : quia viscera sanctorum requieverunt per te, frater.


^8^ Propter quod multam fiduciam habens in Christo Jesu imperandi tibi quod ad rem pertinet :
^9^ propter caritatem magis obsecro, cum sis talis, ut Paulus senex, nunc autem et vinctus Jesu Christi :
^10^ obsecro te pro meo filio, quem genui in vinculis, Onesimo,
^11^ qui tibi aliquando inutilis fuit, nunc autem et mihi et tibi utilis,
^12^ quem remisi tibi. Tu autem illum, ut mea viscera, suscipe :
^13^ quem ego volueram mecum detinere, ut pro te mihi ministraret in vinculis Evangelii :
^14^ sine consilio autem tuo nihil volui facere, uti ne velut ex necessitate bonum tuum esset, sed voluntarium.
^15^ Forsitan enim ideo discessit ad horam a te, ut æternum illum reciperes :
^16^ jam non ut servum, sed pro servo carissimum fratrem, maxime mihi : quanto autem magis tibi et in carne, et in Domino ?
^17^ Si ergo habes me socium, suscipe illum sicut me :
^18^ si autem aliquid nocuit tibi, aut debet, hoc mihi imputa.
^19^ Ego Paulus scripsi mea manu : ego reddam, ut non dicam tibi, quod et teipsum mihi debes :
^20^ ita, frater. Ego te fruar in Domino : refice viscera mea in Domino.
^21^ Confidens in obedientia tua scripsi tibi : sciens quoniam et super id, quod dico, facies.


^22^ Simul autem et para mihi hospitium : nam spero per orationes vestras donari me vobis.
^23^ Salutat te Epaphras concaptivus meus in Christo Jesu,
^24^ Marcus, Aristarchus, Demas, et Lucas, adjutores mei.
^25^ Gratia Domini nostri Jesu Christi cum spiritu vestro. Amen.
